---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ඉස්ලාමය මිනිසුන්ට මුස්ලිම් වීමට බලකරනවාද?
date: 2024-09-24
description: කිසිවෙකුට ඉස්ලාම් දහම පිළිගන්නා ලෙස බල කළ නොහැක. ඉස්ලාමය පිළිගැනීමට,
  පුද්ගලයෙකු අවංකව හා ස්වේච්ඡාවෙන් දෙවියන් වහන්සේ විශ්වාස කළ යුතු අතර කීකරු විය යුතුය.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 583845
---

දෙවියන් වහන්සේ කුරානයේ මෙසේ පවසයි.

{{ $page->verse('2:256..') }}

ඉස්ලාමයේ සුන්දර පණිවිඩය අන් අයට පැවසීම සහ බෙදා හැරීම මුස්ලිම්වරුන්ගේ යුතුකමක් වුවද, ඉස්ලාමය පිළිගැනීමට කිසිවෙකුට බල කළ නොහැක. ඉස්ලාමය පිළිගැනීමට, පුද්ගලයෙකු අවංකව සහ ස්වේච්ඡාවෙන් දෙවියන් වහන්සේව විශ්වාස කළ යුතු අතර කීකරු විය යුතුය, එබැවින්, නිර්වචනය අනුව, ඉස්ලාමය පිළිගැනීමට කිසිවෙකුට බල කළ නොහැක (හෝ කළ යුතු).

පහත සඳහන් කරුණු සලකා බලන්න:

- ඉන්දුනීසියාව විශාලතම මුස්ලිම් ජනගහනය සිටින නමුත් ඉස්ලාමය එහි ගෙන ඒම සඳහා සටන් කළේ නැත. 
- අරාබි කොප්ටික් කිතුනුවන් මිලියන 14 ක් පමණ පරම්පරා ගණනාවක් තිස්සේ අරාබියේ හදවතේ ජීවත් වෙති. 
- ඉස්ලාම් අද බටහිර ලෝකයේ වේගයෙන්ම වර්ධනය වන ආගමකි. 
- පීඩාවට එරෙහිව සටන් කිරීම සහ යුක්තිය ප්‍රවර්ධනය කිරීම ජිහාද් ක්‍රියාත්මක කිරීම සඳහා වලංගු හේතු වුවද, ඉස්ලාමය පිළිගැනීමට මිනිසුන්ට බල කිරීම ඉන් එකක් නොවේ. 
- මුස්ලිම්වරු වසර 800 ක් පමණ ස්පාඤ්ඤය පාලනය කළ නමුත් කිසි විටෙකත් මිනිසුන්ට ආගමට හැරවීමට බල කළේ නැත.
